有無人成日都有感而發？

1
今日跑步。
喺運動場，見到人一家大細跑步，一家四口，父母同兩兄弟。
啊哥七歲島？細佬四歲島？
啊哥夠大，知道跑步痛苦，又未夠大去知道捱過痛苦後既樂。扭計唔去開始跑。
細佬太細，唔知跑步既痛苦，甚至唔知痛苦本身？一起步就盡力向前跑。

我見到就好想同人講。

2
聽歌，聽陳綺貞既魚。

諗，首歌咩意思？

然後覺得係以下意思，就好想同人講：

//日子重複。
我在同一地。
我有記憶。
經歷我忘不了。

記憶大於我。
它大到將我推向海的邊界。
這些記憶只能隨自然洗磨到消失。
它影響我，又支持我。
一切快樂在變成記憶前都是快樂，在變成記憶後就成為痛苦。

我愛複雜，複雜讓我難受至死，我卻只愛這讓我痛苦的。
就像不愛水而愛太陽的魚。

3
有時睇書，見到鍾意既段落，就好想同人講。譬如之前睇西西既詩：

《蝴蝶輕》

漸漸地發現
自己 變成一頭袋鼠了

袋鼠的口袋 在懷裏
我的口袋 在心裏

無論走到甚麼地方
無論睡裡醒裡
袋裡 總纍纍地
滿載許多東西

想把袋裡的東西 倒出來
──能倒出來嗎
又如何捨棄 又如何忘記

漸漸地明白
蝴蝶為甚麼能夠飛了
因為因為 蝴蝶輕
因為因為 蝴蝶沒有心

4
有時撳IG，見得意既圖，又想share：

5
但全部時候都唔知同邊個講好？

你會唔會都係類似既人？
或者你會唔會想同咁既人做朋友？

好想試下搵似既人做朋友，或者搵接受我係我既人做朋友。

6
不問年齡性別，入嚟一齊做朋友？

只係想互相交換諗法，互相交換感受。
得閒share下接觸到，有感而發既文字、音樂、圖畫，或現實生活經驗？

Telegram group：

Post下Group内覺Impersonal既野：

//一直混到三十歲的我，沒有任何需要守護的事物，也沒有什麼好失去的。我想要守護的，全是些無形的、說出去也無人能理解的東西。

中島羅門

閉眼，幻想宇宙，知道自己係當中一小齒輪，可有可無地運作，又有更細小既齒輪推動我。

一切無大意義。感受運作本身中既微微幸福感。

與世界共處。

What do you want?
Experience.
Taste the world.

Life?
As a costless gift.
Have fun.

Knowledge?
To magnify fun.

你有病不如去睇醫生

i

魚巧天
但魚個人就賤囉

癲夠未？

日常生活入面，就係遇到好多你咁既人。

同你唔同，你就攻擊人 。
你覺得怪，你就攻擊人。

《生活》
陳子謙

一滴水的自殺方法：
投湖

唔明。

魚係指你？
定指緊首歌個魚？

巧係指好，天係指癲？定天真？

唔明 lol

//Two Kinds of Intelligence
Rumi

There are two kinds of intelligence: one acquired, as a child in school memorizes facts and concepts from books and from what the teacher says, collecting information from the traditional sciences as well as from the new sciences. With such intelligence you rise in the world. You get ranked ahead or behind others in regard to your competence in retaining information. You stroll with this intelligence in and out of fields of knowledge, getting always more marks on your preserving tablets.

There is another kind of tablet, one already completed and preserved inside you. A spring overflowing its springbox. A freshness in the center of the chest. This other intelligence does not turn yellow or stagnate. It's fluid, and it doesn't move from outside to inside through conduits of plumbing-learning. This second knowing is a fountainhead from within you, moving out.

To live outside the law, you must be honest.

Bob Dylan

其中一個谷友問，我有無記錄啲咩？
而家就睇返，就copy返，依一刻都覺得鍾意既野：

A person who doesn't know what the universe is, doesn't know where they are. A person who doesn't know their purpose in life doesn't know who they are or what the universe is. A person who doesn't know any of these things doesn't know why they are here. So what to make of people who seek or avoid the praise of those who have no knowledge of where or who they are?

Marcus Aurelius

…我們大多數人都願意忍受佔去生活主要時間的無趣工作…。…用這種方式工作的理由是家庭負擔，為了讓孩子們能做同樣的事，以便再撫養一個家庭，做同樣的事，如此綿延不絕，沒有止境。
Alan Watts

What kills childhood is knowledge; what kills love is knowledge. Yet...there is no true love except in the aptitude of a subject, or two subjects, to return to childhood.

Francois Perrier

有關窩心同可愛既反思同記錄：

窩心係一種咩既感覺？
幾時先會有？

1
我今日見到佢。
佢喺一種正常情緒狀態。
我喺一種工作狀態。
或者當時我已經同好多細路講過野，佢就係剛到未熱身？

第一下接觸，有種冷落感。

小結：
情緒或Energy level不一致會導致疏離感。

2
之後，到各自做完野，撞返，打招呼。
大家情緒同Energy level都因可接近放工而興奮。
大家都喺陽光下有燦爛笑容。
笑容窩心。

3
閒聊，有時無感覺。
有時閒聊，有窩心感。

後者特別在，對方有種可愛感。
咩係可愛？

4
可愛？
先可以係由幽默感而生。
或者係人格上強烈而突出，繼而生欣賞之情。
或者，無害既大頭蝦。
或者，有種腼腆。
或者係思想上古怪或有新奇創意。
或者行動上有大既不確定同不可預測性而此特質係具內在理由而非為亂嚟而亂嚟，簡稱：有邏輯既古靈精怪。
或者，sentimental、溫柔。

5
總結：
窩心出現於：
主體同客體喺接近既情緒狀態而，主體perceive到客體既可愛，就有種窩心。

6
續：
點樣既兩個人，先會多情緒近既時候？
思想近，對世界既理解近，或至少互相有能力了解對方對世界既理解。
生活處境近，遇到既事近。